﻿ Lẽ_nào chỉ là tại dân ?
Lý_do mà TP đưa ra là 42 hộ dân sống dưới chân cầu Thủ_Thiêm là lấn_chiếm , không được bồi_thường như trường_hợp đất tư . Nhưng khi TP quy trách_nhiệm cho các hộ dân nơi đây lấn_chiếm đất công để ở thì tại_sao TP không có biên_bản xử_lý khi người_dân vi_phạm .
Dân vi_phạm mà TP không xử_lý , đó là cái sai của TP . Nay , TP lấy sai_phạm đó ra để bào_chữa cho hành_động chần_chừ đền_bù thì lại càng sai_trái hơn_nữa . Người_dân nơi đây không ai muốn sống một nơi cứ mười bữa nửa tháng có cán_bộ đến khuyên giải_toả lấy mặt_bằng cho xây_dựng cầu . Họ cũng muốn có một nơi ở tử_tế nếu TP có một_cách giải_quyết thoả_đáng phù_hợp quyền_lợi và nguyện_vọng của họ . Thử_hỏi , con_số 10 triệu đồng TP đền_bù cho mỗi hộ theo dự_kiến thì họ sẽ sống ra_sao ?
Nếu_không có dự_án xây_dựng cầu Thủ_Thiêm thì có_lẽ không ai đuổi họ đi và cũng không ai nhắc đến việc họ dùng đất công để ở . Một việc lẽ_ra phải giải_quyết đơn_giản thì tại_sao TP lại làm phức_tạp lên . Nên biết rằng cứ mỗi sự chậm_trễ là TP phải chịu thiệt_hại biết_bao_nhiêu tiền_của mà cầu thì chẳng thấy đâu . Thử so_sánh những thiệt_hại ấy với số tiền người_dân yêu_cầu , tôi tin rằng không ai không đắng lòng .
Không_lẽ một dự_án ích nước dân_sinh lại không được TP quan_tâm để đi đôi_co những việc không đáng có ?
HIẾU_HIỀN
